品蔥手足理性+詳細分析區選算唔算大勝

我並無專門研究選舉，以下只係個人觀察，專業既搵返蔡子強。
1. 建制不可能撼動既鐵票，內部評估，大約有35%，核爆都唔割，包括組織票、老人院票、新移民票、大灣區票、極端意識形態票（又名屈小姐票）。跌破35%幾乎唔可能。

2. 如果建制盡攬淺藍到淺黃，最盡大概可以去到60%，再上嗰40%非建制好solid。呢個光譜主要訴求，包括穩定、溫情，唔太影響呢啲嘢前提下，都會講下價值、公義。反送中運動，有林鄭神助攻，基本上係非建制派盡攬淺黃、淺藍光譜，先有200萬人遊行。假如616之後一個星期選舉，建制可能得返35%得票，咁議席可能比依家58席再減半，得返6%。

3. 西環指揮既配票制度超級完善，亦有用大數據，只係當事人都未必知。據建制朋友私下講（當然自己FC），到8月底，運動開始更多衝擊既時候，佢地內部評估係，當刻區選最少比原議席輸多40席、最多輸多80席，但後者已經有危機，因為非建制派只要同「建制中間派」（自由黨、實證圓桌、專業動力、個別獨立候選人）聯手，都可能得到多數。由於選委議席係西環重要KPI，要確保萬無一失，就開始有「選定唔選」兩手準備。

4. 到11月，建制評估係越來越有信心，相信運動越來越多暴力，會令淺藍、淺黃選民歸隊，開始同自己人照肺，話唔好有幻想唔使選。到左過去兩個星期，經過三罷、堵路，更加自信民意逆轉，據說某中央領導人傳話，都話相信結果唔會太差；而美國國會極速通過法案，又多咗制約。於是西環落order，份份報紙賣廣告，自己搞變相公投，覺得假如keep到46-48%選票，加上堵路令自發投票無咁方便、投票率唔太高，頂多都係輸幾十席，然後宣傳一切如常，就咁翻盤。

5. 最終結果顯示，西環計錯咗三樣嘢：第一係投票率超過70%，前所未有，足以抵銷所有鐵票效應；第二係高估非建制陣營、和勇之間既分裂，比自己big data誤導返；第三係高估咗歸隊既淺藍淺黃，最後有41%，反映淺黃完全無歸隊，淺藍亦歸唔晒，大家對「止暴制亂」既反感，遠大於北京自己呃自己既想像；即使真係催咗一啲本來唔投票既淺藍，亦比高投票率offset咗。

6. 同上屆2015年區選相比，當時雨傘之後，建制居然得到60%選票，就係盡攬淺藍、淺黃，加上區議會講求「非政治性」街坊服務，同埋非建制陣營運動後嚴重分裂、無咗投票意欲，先有呢個效果。但去返2016年立法會選舉，建制直選+中間友好，又係得返44%。所以今次區議會選舉，令建制由60%打落41%，喺咁既氣氛之下，依然係超乎想像既完美結局。

7. 今後策略，必須固化呢25%淺黃淺藍支持運動，呢個階層有知識、有資源、有國際網絡，足以影響根本momentum同國際輿論，唔好下下鬧走佢地，佢地呢個階層好要無謂既尊嚴，但其實只要方法得宜，可以極速覺醒（同接受好多嘢）。只要呢個真香港人光譜可以長存唔割，逐步建立種種infrastructure例如經濟體、海外體，聯繫國際線防止北京鎮壓，和勇合一唔忽然升溫（即係需要慢慢升）唔忽然散水（即係需要keep住momentum），持久戰以年做單位，香港人，應該唔會輸。

8. 如果進取啲，建制鐵票當中，組織票無可能搶、屈票無可救藥，最容易埋手其實係老人院票，新移民住得耐亦會相信香港核心價值，再拉攏被清洗嘅商界，勤力啲，佢地降到30%就穩陣好多。

PS：其實我係有mon 選票data同網絡data既，第一句純粹搞gag...... 但專業分析，始終搵番蔡生

Source:

好文無乜人睇

tldr但絲打打到咁多字好勁

自從有左黃色經濟圈之後就好耐無去過美心飲茶，真係就黎頂唔順喇.....

Copy品蒽心手咋

推

手足

推，支持分析

直選贏都唔會35+
23條照過
投票有鬼用

......沈旭輝出嫁喎
關品葱咩事

哩篇好似係將沈旭暉既改做口語版

因為我都係品蔥見到唔知係佢出 sorry

留名

蔥友路過，雖然呢篇野大部分都係出自沈旭暉先生嘅分析，但係不妨礙大家去睇睇其他人嘅討論。多謝絲打分享。
其實，目前黎講，建制派嘅基本盤係剩餘嘅四成，不容小覷。呢排佢地有持無恐嘅搞咁多野就係因爲就算按照目前嘅局勢泛民好難攞到35+。不過呢屆嘅建制派同中央係史無前例嘅無知同强硬，如果唔係前期嘅情報傳遞咁有問題，佢地肯定唔會搞到兩次百萬人游行同埋對區議會選舉咁樂觀。 佢地采取非法嘅手段去打壓民主派議員，因爲佢地擔心按照規矩來選，有嘅萬一，外加目前美國國會前所未有嘅咁關注香港立法會嘅選舉。 今年係港共政權感到危機最大嘅一年，雖然佢地仍然有優勢。

捱過今次就好好多